(貿易戰) 環球時報：能不打最好，「真要打就奉陪」

美國上月6日宣布，對340億美元中國產品加徵25%關稅；中方3日晚間發布聲明強力反擊，將對原產於美國的5,207個稅目約600億美元產品加徵5%到25%的關稅報復。大陸官媒《環球時報》指出，中方這樣的反擊是理性的，「貿易戰不是賭氣，我們不在數字上和美方比拚，和美國的貿易戰，能不打當然更好，真要打，中國就奉陪。」

中國商務部3日公布最新反制措施，強調若美方一意孤行、付諸實施加徵關稅的措施，中方就將實施上述加徵關稅措施。受影響商品包括肉類、奶粉、食用油等農產品，樂器、化工品及醫藥產品等也在列，實施日期另行公布。

對於貿易戰打得火熱仍未停歇，評論表示，這次的反擊是理性的，中方強調反制要數量型和質量型結合，這是實事求是的態度，「貿易戰不是賭氣，我們不簡單追求在數字上和美方比拼，關鍵是不在美國的強壓之下屈服，並最終擊退美國的貿易霸凌。」

中美在貿易戰中愈打愈烈，評論提及，「這次中方的反擊是更有力的，經過精心設計的600億反制額度，對美方造成的打擊力度不會弱。」除了反擊美方外，也會盡可能減少對我國國內生產，人民生活需要的影響，需要處理好眼前利益和長遠利益，風險和機遇，邊緣利益與核心利益之間的關係。

在這場關稅戰爭中，美方出招「軟硬兼施」，評論分析，「和美國的貿易戰，能不打當然更好；真要打，中國就奉陪。」若如果華盛頓想談，那先拿出誠意中國不去欺負別人，但捍衛自己國家尊嚴和人民利益的力量和意志，是足夠強大的，試過幾次，相信華盛頓就會有更深刻的體會了。

得啦得啦，差唔多嘅說話日日都聽到
你唔悶我都厭

咩呀咩呀咩呀⋯⋯

好撚悶

打緊啦 咩真要打就奉陪 炒撚左寫稿條友啦 應該係我國大力反擊美國 獲得重大成效 讓美國體會到中國的強大

實施日期另行公布

唔係打緊喇咩

不如數下佢講左呢番說話幾多次

好撚煩 成日得把口又做唔出咩野
你真係搵次認真出一獲呀

中方就將實施上述加徵關稅措施。受影響商品包括肉類、奶粉、食用油等農產品，樂器、化工品及醫藥產品

是中國人就食三鹿

人地咪打緊囉 on9

能不打最好，真要打就奉陪，中國或成為最後贏家

講到自己有得揀咁

得啦知喇 中國仲有幾多幾多萬億儲備、幾多後手絕招未出，只不過怕太大殺傷力波及銀河系嘛，總之中國就係最大贏家

他媽的白皮豬，咱們中國人今天起不再用iphone

打啦仲唔打？打啦

依d 乜撚野 要打就奉陪到底既說話講左幾多次
由未打到依家8月都重講緊

打未呀？

軟弱無力嘅說話

走住黎屌

人地係咁打你啦

中國商務部3日公布最新反制措施，強調若美方一意孤行、付諸實施加徵關稅的措施，中方就將實施上述加徵關稅措施。受影響商品包括肉類、奶粉、食用油等農產品，樂器、化工品及醫藥產品等也在列，實施日期另行公布。

之前克勤先講0 關稅.
究竟係乜玩法

係打緊呀

俾侵㩒撚住嚟打

誰怕誰 好似好型咁講到

還手啦，唔還手正契弟

牛佬

亮劍

能打裝作不能打
要打裝作不要打

孫子兵法

笠水支那狗，你咁閪打咩

咩年代呀仲孫子兵法

肯還擊咪呀
花生都就食晒

用三十六計啦

打就打啦 阿支阿左

超

睇錯左「能打就要奉陪」

我有冇睇錯
樂器
收稅收啲可有可無嘅

走住屌

開打啦，香港經濟太好啦

一半人冇工返就好

白話翻譯：

我們怕怕了，但迫狗跳牆就反咬你一口

美國出左手兩次啦

入黎為左睇呢張

鴉片止痛藥?

其實全世界都係好怕中國失業率上升

歷史話我地知，好多國家為左解決失業率問題，最後會演變成軍國對外侵略，但中國可以侵略邊度？

而且中國有核武器，玩起上黎一定同你焦土，最後搞串個party﹐大家冇啖好食

而家中國就係明知自己唔掂，都好似北韓咁做無賴，搏全世界大霧

走為上計?

之前夠話要停止挑釁美國既傳媒輿論
咩2025，不怕打全部唔比講
驚引起注意
而家咪一撚樣

一時一樣 啲五毛好難跟